濱崎步天后背後 傷患纏身

日本天后濱崎步的外形於近年經常引起熱議，稍有變化即惹網民瘋傳及批評，近日步姐就為演唱會造勢而於社交平台主持直播，其發福不少的身形再次引起關注，今次步姐更為自己的身形變化而公開道歉，直認看到直播畫面都自感像一個氣球，內疚自己沒能好好管理外形及精神。

步姐去年開始為出道二十周年舉行共六十場的日本巡迴演唱會，並分為三節，第二節的演唱會將於本月舉行。早前她為演唱會宣傳，於網上直播，與粉絲交流。從直播中可見，步姐的身形比起之前明顯發福不少，網民因而紛紛討論她突然暴脹且不在狀態，更勸她盡早減肥。及後步姐在社交平台上發文道歉，指自己因為太疲累以致浮腫，每日都累到不想說話，日夜忙於作曲和準備演唱會：「明知道明天有直播，應該保持以保持良好睡眠的濱崎步與大家見面，可是我沒做到，我對不起你們。」

強忍腳傷 減磅熱舞
其實步姐早於去年的演唱會已經因發福而引網民瘋傳胖照，被嘲笑為「女摔角手」，及後她努力減磅，一個月內變回原來的窈窕身形。然而，步姐減磅比任何人都要難，她曾於社交平台上表示因為六年來沒有理會過膝蓋問題，以致問題惡化，並於去年接受手術。但在演唱會中，她克服腳部傷患之痛．堅持勁歌熱舞，其敬業精神令人欽佩。